\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[lmargin=3cm,tmargin=3cm,rmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb,dsfont,mathtools,blindtext}
\usepackage{derivative}

\title{Equação de Burgers e Transformada de Cole-Hopf}
\author{Pedro Nizolli Moreira}

\begin{document}
\maketitle

\section*{\fontsize{12}{15}\selectfont Equação de Burgers:}


$\frac{\partial u}{\partial t}$ + $u$$\cdot$$\frac{\partial u}{\partial x}$ = $v$$\cdot$$\frac{\partial ^2u}{\partial x^2}$ (eq 1.) \newline\break 
$u_t + u\cdot u_{x} = v\cdot u_{xx}$ (eq 2.)



\section*{\fontsize{12}{15}\selectfont Transformada de Cole-Hopf:}

$u$ = $\dfrac{-2v}{\theta}\cdot{\theta_x}$


\section*{\fontsize{12}{15}\selectfont Aplicando a transformada na Equação de Burgers:}
Aqui vamos derivar $u$ em $u_t$, $u_x$ e $u_{xx}$ na (eq 2.):
\newline
\break
[$\dfrac{-2v}{\theta}\cdot{\theta_x}$]$_{t}$ + [$\dfrac{-2v}{\theta}\cdot{\theta_x}$] $\cdot$[$\dfrac{-2v}{\theta}\cdot{\theta_x}$]$_{x}$ = $v$$\cdot$[$\dfrac{-2v}{\theta}\cdot{\theta_x}$]$_{xx}$\newline\break
\textbf{Encontramos para $u_t$, $u_x$ e $u_{xx}$:\newline}
\begin{itemize}
	
\item$u_{t} = 2{v} \frac {\theta_{x}\cdot\theta_{t}-\theta\cdot\theta_{xt}}{\theta^2}$\newline
	
\item$uu_{x} = 4{v^2} \frac {\theta_{xx}\cdot\theta_{x}\cdot\theta - \theta_{x^3}}{\theta^3}$\newline

\item$vu_{xx} = -2{v} \frac {\theta^2\cdot\theta_{xxx} - 3\theta\cdot\theta_{x}\cdot\theta_{xx }-2\cdot\theta_{x^3}}{\theta^3}$\newline
	
\end{itemize}

\section*{\fontsize{12}{15}\selectfont Substituindo na (eq 2.):}


$2{v} \frac {\theta_{x}\cdot\theta_{t}-\theta\cdot\theta_{xt}}{\theta^2}$ + $4{v^2} \frac {\theta_{xx}\cdot\theta_{x}\cdot\theta - \theta_{x^3}}{\theta^3}$ = $-2{v} \frac {\theta^2\cdot\theta_{xxx} - 3\theta\cdot\theta_{x}\cdot\theta_{xx }-2\cdot\theta_{x^3}}{\theta^3}$\newline
\break
\break
$2{v} \frac {\theta_{x}\cdot\theta_{t}-\theta\cdot\theta_{xt}}{\theta^2}$ = $-2{v} \frac {\theta^2\cdot\theta_{xxx} - 3\theta\cdot\theta_{x}\cdot\theta_{xx }-2\cdot\theta_{x^3}}{\theta^3}$ - $4{v^2} \frac {\theta_{xx}\cdot\theta_{x}\cdot\theta - \theta_{x^3}}{\theta^3}$\hfill






\end{document}

